全球430學者促港大勿炒戴耀廷

全球430學者促港大勿炒戴耀廷

戴耀廷日前成功保釋等候上訴。

【本報訊】被判囚16個月的香港大學法律學者、佔中發起人戴耀廷，成功向上訴庭申請保釋等候上訴，案件明年2月審理。全球逾400名學者聯署去信香港大學校長張翔，希望他能盡力保護戴耀廷在港大的職位，以免他因為政治原因而被革職或遭紀律處分，否則會為港大帶來難以彌補的傷害。

聯署信由430多位學者聯署，他們均是來自全球世界各地的知名學者，信中讚揚戴耀廷在有關法治、憲制、法律文化、法律和宗教的學術討論上均作出傑出和廣受注意的貢獻，又指雖戴正就定罪和刑期上訴，但已有傳媒報道和在社交媒體發起行動，要求將戴革職。

相關新聞：太古忍痛斷臂 保中國領空航權

免校方聲譽重挫

這批學者指香港作為自由思想和探索的重要中心之一，香港大學一直支持公民抗命所捍衞和提倡的價值：「將一個因為提出和平倡議而被定罪的學者革職，將會對港大的聲望造成無法彌補的傷害。」信件又重提港大前校長馬斐森曾經正確地指出，大學並非替代法庭角色，又指戴耀廷既然已表示願意接受因定罪而起的刑罰，所以他不應該再受到革除學術職務的懲罰。聯署信促請張翔在其權力以內，保護戴耀廷在港大的職位，以及香港大學在全世界作為獨立研究、開放探索和言論自由的著名學府聲譽。

■記者姚國雄

上一則
上一則
教協今中環遊行 籲守護下一代

下一則
下一則
李嘉誠重提「黃台之瓜」 典出籲武則天勿殺子

太古忍痛斷臂 保中國領空航權
國泰員工震驚：白色大屠殺
6萬人集會 捍衞港國際地位
梁繼平：抗爭星火終可燎原
澳洲聲援遇內地人搗亂
禁明遊行 警：因民陣「不割席」
光復紅土上訴成功 須改路線
警家屬8.25集會促獨立調查
「萬人接機」 警拘一男指非法禁錮
警高層：有信心毋須京出手
九成中學生 支持9月罷課
理大生升黑旗 抗議校長龜縮
教協今中環遊行 籲守護下一代
李嘉誠重提「黃台之瓜」 典出籲武則天勿殺子
網民解讀「藏尾詩」：因果由國 容港治己
「蜘蛛俠」爬長江中心掛中港握手旗
楊岳橋 郭榮鏗 訪美揭示警暴
網民撳錢 有ATM停美元提款
方仲賢：不斷抗爭先可保護人
疑警洩私隱 學生領袖家人遭恐嚇
鬧克警林鄭爆紅 燒臘店結業
與警理論變阻差辦公 男子守行為
急救員證布袋彈插少女眼罩
市民製紙紮四腳防暴警 燒成灰洩憤
青年清潔葵芳站殘留毒氣
的士業投訴機場拒借廁所
高永文提爆眼少女「受彈珠所傷」
美媒：《環時》記者付國豪住國安宿舍
護港大聯盟促禁醫護戴口罩
旅遊業界籲政府「唔好縮埋」
中共施壓 國泰交人CEO離職 高層陪葬央視率先爆 早過港交所公告

唔好意思，借一借位
【和理非升級】８２３人鏈籌備召集！！
[url]

支那人張翔炒硬

唔好意思，借一借位~

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

個校長自己都冇可能有咁嘅人氣

炒左的話支那校長個美國國籍會凍過水

個校長係支那人

推

Push

雖然左膠可恨 但佢係好人

左膠都係自己友 無咩可唔可恨

↘️ 有Twitter account嘅轉發 ↙️
武裝革命，親中派揚言明天溫哥華市射殺支持香港市民

支那人係悉尼打澳洲記者7出國
ABC news 影到:

英國議員:bno轉bc係英國內政，中國不得說三道四!

↗️ 冇都快啲開返個，有email就開到 ↖️